**DeltaChrome S8**是[S3
Graphics的顯示卡](../Page/S3_Graphics.md "wikilink")，於2004年7月28日正式发布。它支援DirectX
9a，硬件支持Pixel Shader 2.0和Vertex Shader
2.0。3D處理能力已接近當時的中階顯示卡，例如ATi的[Radeon
9550](../Page/Radeon_9550.md "wikilink")。

原先全DeltaChrome系列有三張顯視卡，分別是DeltaChrome
S8，DeltaChromeF1和DeltaChromeS4，分別對應高中低端市場。但由於推出時間與原定遲，最後只剩DeltaChrome
S8應付中端市場。

S3的顯視卡比較着重2D和视频性能。DeltaChrome S8顯示卡继承了这方面的长处。它支持HDTV编码，Pixel
Shader可以处理MPEG 2/4和Windows Media 9數據，並对形象作出锐利化处理。

## DeltaChrome S8標準規格

  - 核心频率：300MHz
  - 显存频率：600MHz
  - 显存頻宽：128bit
  - 支持Pixel Shader 2.0
  - 支持Vertex Shader 2.0
  - 有八条象素流水线，采用8X1架構

## 系列列表

`   DeltaChromeS8       86C777`
`   DeltaChromeS8 Nitro 86C7N7`
`   DeltaChromeS8 ULP   86C7Y7`
`   DeltaChromeS8 Pro   86C7P7`
`   DeltaChromeS8 CE    86C7E7`
`   DeltaChromeS8 LE    86C7L7`
`   DeltaChromeS8 VE    86C7W7`


S3 S8 Nitro的核心和显存频率較高，它的核心频率是325MHz。
S3 S8 CE是S8簡化版，核心频率：250，顯存頻率：500(250)。
S3 S8
ULP是低電壓版本，它的核心和顯存都在低電壓下運作，核心频率：200，顯存頻率：500(250)，其優勢是低功率和低熱量，能在無散熱器下正常長期運作，並且節能和環保（省電）。

S8系列只有Nitro, CE以及ULP版本有作過正式量產。

## DeltaChrome S8的姐妹系列：S4

S4 系列

`   DeltaChromeS4 Nitro 86C747`
`   DeltaChromeS4 ULP   86C7X7`
`   DeltaChromeS4 Pro   86C7R7`
`   DeltaChromeS4 CE    86C7S7`
`   DeltaChromeS4 VE    86C7V7`
`   DeltaChromeS4 XE    86C7Z7`
`   Omni ChromeS4`

S8的姐妹系列 S4中，只有Omni ChromeS4曾經正式銷售。

Omni ChromeS4規格如下

  - DeltaChromeS4 Pro核心
  - 核心频率：300MHz
  - 显存频率：700MHz
  - 显存頻宽：128bit
  - 支持Pixel Shader 2.0
  - 支持Vertex Shader 2.0
  - 有四條象素流水线
  - All in one設計，有視訊晶片和TV Tuner等元件，類似ATI的AIW以及NVIDIA的Personal Cinema
    FX系列。

Omni ChromeS4有著和Nvidia FX5200, FX5500以及FX5600XT / ATI 9200SE,
9200接近的效能，又支援DirectX9.0a和All in
one的設計（有TV卡的功能），為具吸引力的產品，畢竟不少電腦用家都不是Gamer，它有在香港的電腦節中，一天內售罄存貨的戰績。

### DeltaChrome系列的失敗

隨著新系列Chrome20的推出以及PCI-E的普及，S3在2005年9月完全放棄對DeltaChrome的驅動程式開發，由於驅動程式的技術問題，DeltaChrome系列在實用上非常不足，雖然CE和ULP版本曾經量產殺入AGP市場，但銷情一般。

DeltaChrome
最後一個驅動程式版本6.14.10.2021-15.16.14j（2005年8月22日發佈）仍存在大量的bugs，雖然改善了6.14.10.1960-15.15.08c（2005年4月28日發佈，WHQL驅動）在Battlefield2,
WOW, Fable三款遊戲的顯示問題，但卻不是WHQL版本，並帶來效能下降以及Windows系統介面顯示問題的bugs。

雖然S3的忠實支持者，仍在官方網站給予S3無限支持（包括問題回報，期望，激勵），但他們得到的只是S3的充耳不聞。踏入2007年1月，大部份S3支持者已經相繼表示已經不會對VIA和S3有任何期望，可見DeltaChrome最後還是走上昔日Savage系列的後路。

曾經有DeltaChrome用家以信件形式向S3有關部門表達要求更新DeltaChrome驅動程式的請求，但最後只得到S3客戶服務部回覆教導用家如何在S3官方網站上找到AGP
Driver Download版面的Website
Map指南，對S3支持者來說，這無疑是極具諷刺意味的回覆，亦暗示了S3不會再對DeltaChrome的驅動程式有任何更新。

## 另見

  - [威盛處理器列表](../Page/威盛處理器列表.md "wikilink")

## 參見

  - [威盛電子](../Page/威盛電子.md "wikilink")
  - [S3 Graphics](../Page/S3_Graphics.md "wikilink")
  - [VIA Envy](../Page/VIA_Envy.md "wikilink")
  - [ViRGE](../Page/S3_ViRGE.md "wikilink") 系列
  - [Savage](../Page/S3_Savage.md "wikilink") 系列
  - [GammaChrome S18](../Page/GammaChrome_S18.md "wikilink") 系列
  - [Chrome S20](../Page/ChromeS20_Series.md "wikilink") 系列
  - [Chrome 400](../Page/Chrome_400系列显卡.md "wikilink") 系列
  - [Chrome 500](../Page/Chrome_500系列显卡.md "wikilink") 系列

## 關連項目

  - [威盛電子](../Page/威盛電子.md "wikilink")

[de:S3
Chrome\#DeltaChrome](../Page/de:S3_Chrome#DeltaChrome.md "wikilink")

[Category:威盛電子](../Category/威盛電子.md "wikilink")
[Category:顯示卡](../Category/顯示卡.md "wikilink")